### 墨计划为移民提供4万工作 协助美国解决边境危机
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/06/04fe0ee011f0e9f11c0db3d3f89ae43a.jpg" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="墨计划为移民提供4万工作 协助美国解决边境危机" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/06/04fe0ee011f0e9f11c0db3d3f89ae43a-800x450.jpg"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
 <span class="caption">
  6月28日，墨西哥总统奥夫拉多尔表示，他计划向境内的中美洲移民提供4万个工厂工作。（PEDRO PARDO/AFP/Getty Images）
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  【新唐人北京时间2019年06月30日讯】周五（6月28日），
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/墨西哥.htm">
   墨西哥
  </span>
  总统奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）表示，他计划向境内的
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/中美洲移民.htm">
   中美洲移民
  </span>
  提供4万个工厂工作，以支持与美国达成的
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/协议.htm">
   协议
  </span>
  ——在美国南部边境申请庇护的移民需在墨西哥等待案件审理。
 </p>
 <p>
  奥夫拉多尔周五表示，
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/墨西哥.htm">
   墨西哥
  </span>
  政府将签署这一
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/协议.htm">
   协议
  </span>
  ，而且不存在法律问题。“我们正在安排这件事，以便他们可以不经太多办理过程就被雇用”。
 </p>
 <p>
  这一协议将为数万名在美国寻求庇护的移民提供一个解决方案，这些人在案件审理期间已被送回墨西哥等待。
 </p>
 <p>
  关于解决美墨边境安全问题和处理非法移民问题的方案，目前仍是美国的热门话题。
 </p>
 <p>
  川普5月30日宣布，如果墨西哥不采取行动有效解决非法移民过境问题，那么从6月10日起，美国将对所有从墨西哥进口的商品征收5%的关税。如果之后情况仍无改善，关税将逐月增加，直至25%。而且，25％的关税水平将永久保持，除非墨西哥已基本上阻止非法移民通过其领土入境美国。
 </p>
 <p>
  川普这一决定的效果可谓立竿见影。墨西哥第二天即派代表团赴华盛顿谈判，希望能与美国达成协议，以避免关税问题给墨西哥经济带来难以估量的损失。
 </p>
 <p>
  两国最终在6月10日前达成妥协。墨西哥决定立即在与危地马拉交界地区部署高达6,000名国民警卫队员，以阻止
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/中美洲移民.htm">
   中美洲移民
  </span>
  经过墨西哥前往美国边境。
 </p>
 <p>
  6月24日，墨国军事首长表示，墨西哥已派遣近15,000名军人和国民警卫队员，到边境地区帮助解决移民危机。
 </p>
 <p>
  美国副总统彭斯（Mike Pence）对此评价说，墨西哥10天内为保护美国边境所做的，比美国国会民主党人10年内做得还多。他同时呼吁民主党人尽快采取行动，并根本上解决非法移民问题。
 </p>
 <p>
  （记者李佳欣综合报导/责任编辑：程以仁）
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog202/a102612284.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog202/a102612284.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog202/a102612284.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2019/06/30/a102612284.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

